零售業年關難過 全港失業率恐破七

節錄

零售業年關難過 全港失業率恐破七

李兆波

疫情反覆令經濟疲弱，百業蕭條。香港總商會8月以問卷訪問231家企業，結果顯示，政府若不推出新一輪的紓困措施，超過四成受訪的中小企及近四分一大企業最多只能支撐6個月。

相關新聞：社會專題：保就業斷纜 疫市工彈起 區區天光墟 失業大軍搞旺地攤經濟

銷售額跌140億

有學者指出沒有保就業「吊命」，「下一滴血」將為零售業打工仔，加上不少公司的年終結算為3月底，很大機會在12月起逐漸裁員：「12月、1月有幾個大節日，聖誕、元旦、農曆年，如果政府唔做嘢，個市會好慘淡，出面血流成河！」

政府公佈9月最新數據，本港零售業銷貨額由去年中每月平均400億元插水至260億元，。。。。。。。。。。

他續指，部份企業在12月或3月的年度結算亦影響裁員決定，他舉例，國泰在每年最。。。。。。。。

虛火黎姐

小小事
成堆垃圾零技術知識工
下年等破20

最衰佔中